Необходимо создать архитектуру для системы, оформить ее в виде UML диаграмм и реализовать на С++. В качестве конкретной
реализации интерфейсов нужно использовать mock-классы которые будут выводить сообщения в лог вместо реальной работы.


Задача:

Нужно спроектировать векторный графический редактор.

Редактор будет работать на Windows и Ubuntu и будет отрисовывать свой UI используя платформо-зависимое API, поэтому он
должен уметь рисовать примитивы (прямая, прямоугольник, круг) в обоих системах и показывать родные для системы элементы
управления (кнопка, надпись, поле ввода, окно).



Редактор должен поддерживать работу с несколькими векторными объектами одновременно.

Каждый объект может быть либо примитивом векторной графики, либо состоять из нескольких примитивов, то есть объекты
должны поддерживать группировку. Кроме того, каждый объект должен поддерживать выделение, перемещение и изменение
размеров. Только примитивы должны поддерживать изменение цвета. Объекты должны поддерживать копирование.

Над объектами можно будет выполнять различные действия, при чем должна быть возможность отменить выполненные действия.


Редактор может работать в одном из 2 режимов:

1. Создание примитивов
2. Редактирование примитивов (изменения положения, размеров, цвета, группировка, удаление)

Реакция на события клавиатуры и мыши будут зависеть от режима. Кроме того, при переходе из одного режима в другой
необходимо:
1. Изменить панель инструментов
2. Отобразить уведомление пользователю
3. В зависимости от режима, в который переходит редактор, нужно изменить иконку курсора.
4. ... этот список требований может быть расширен в будущем


Редактор должен поддерживать растеризацию изображения, при которой к результату применяются несколько фильтров.
Поддерживаемые фильтры:
1. Размытие
2. Перевод в ЧБ
3. Повышение контрастности
4. Сияние
5. Ретро

При чем должна быть возможность применить любую комбинацию этих фильтров.